{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059164",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "담양 대치리 느티나무_1"
    },
    "text": "1982年11月9日、面積314㎡にケヤキの木一本が天然記念物に指定された。この木は長くなって大きな木であるため、天然記念物に選択されており、その推定年齢は600年だ。高さは25mで人の胸の高さで測った幹の周囲は7.8m、根のすぐ上、幹の周りは11.45mだ。幹の高さは枝の下まで4mで、枝は東に14.0m、西に13.6m、南側に12.8m、北に13.0mに広がっている。この木はハンジェゴール村に位置しており、朝鮮太祖が全国の名山を探しにここに来た時、その記念に植えたといわれている。当時は漢陽に向かう街角に立っていたが、現在は、学校の運動場周辺にある。地上4m高さで幹が分かれ、その上に多くの枝葉がついた姿は雄大だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "このケヤキの木は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "1982年11月9日"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の推定年齢は何歳ですか？",
            "answer": "600年"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の高さは何メートルですか？",
            "answer": "25m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の幹の周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "7.8m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の幹の上部の周囲の長さは何メートルですか？",
            "answer": "11.45m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の幹の高さは何メートルですか？",
            "answer": "4m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木の枝の広がりはどの方向にどれくらいですか？",
            "answer": "東に14.0m、西に13.6m、南に12.8m、北に13.0m"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木はどの村に位置していますか？",
            "answer": "ハンジェゴール村"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木が植えられた経緯について教えてください。",
            "answer": "朝鮮太祖が全国の名山を探しにハンジェゴール村に来た際、その記念に植えられました。"
        },
        {
            "question": "このケヤキの木はどのような姿をしていますか？",
            "answer": "地上4mで幹が分かれ、その上に多くの枝葉がついています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 227,
        "QA": 274
    }
}